黑龍江再爆豬瘟 逾3,000頭病死

2019年01月03日

黑龍江再爆豬瘟 逾3,000頭病死

非洲豬瘟疫情在內地持續擴散。互聯網

非洲豬瘟新一年繼續在內地蔓延。農業農村部昨發佈今年首宗非洲豬瘟疫情，位於黑龍江省一處養殖場有逾4,000隻病豬，死亡逾3,000隻，是至今內地非洲豬瘟疫情中規模最大、損失最多一宗。目前內地已有104宗疫情，遍及23省區市。台灣總統蔡英文呼籲中國做好疫情通報與防疫分享，確保台灣與周邊國家人民健康，擔起一個負責任大國應有的責任與角色。

需撲殺共7.3萬隻豬

據通報，黑龍江省綏化市明水縣一處養殖場爆發非洲豬瘟，有4,686隻發病豬、死亡3,766隻，共需撲殺7.3萬隻豬。當局已派出督導組赴當地處理疫情，當地亦已啟動應急響應機制，採取封鎖、撲殺、無害化處理等措施，對全部病死和撲殺豬作無害化處理。

非洲豬瘟在內地爆發以來，政府多次下令嚴防，但疫情仍不斷擴散和惡化。有內媒報道，中央近日向遼寧、安徽、湖南三省政府展開追責，以防疫不力、隱瞞疫情等原因，不同程度處分223名官員。上述問責消息並未廣為發佈，也少見內地傳媒報道。

在台灣，總統蔡英文昨早召歷時90分鐘的國安高層會議，了解大陸的疫情及國內防疫工作。她強調這場防疫作戰將是持久戰，年關將近，民眾與物資往來將更加頻繁，絕不能掉以輕心，民眾也要有長期抗戰的準備。

台灣《蘋果日報》/ 中央社

上一則
上一則
台律師「惡魔代言人」陷桃色醜聞

下一則
下一則
穿納粹軍服烈士陵拍照 男子被拘